{
    "clinical_study": {
        "@rank": "92398", 
        "acronym": "GeneDefi", 
        "arm_group": {
            "arm_group_label": "Intellectual disability", 
            "description": "patients with intellectual disability or psycho-motor retardation and their parents and sibs (affected or not)"
        }, 
        "biospec_descr": {
            "textblock": "DNA RNA Plasma Urines"
        }, 
        "biospec_retention": "Samples With DNA", 
        "brief_summary": {
            "textblock": "Intellectual disability (ID) occurs in 2 to 3 % of the general population but the cause is\n      identified only in 30 to 60% of cases.\n\n      The purpose of this study is to indentify genes involved in ID with new genetics tools\n      (SNP-arrays, next generation sequencing...) and establish genotype-phenotype correlations."
        }, 
        "brief_title": "Research and Characterization of New Genes Involved in Intellectual Disability", 
        "condition": "Intellectual Disability", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": "Mental Retardation"
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  for the patients: Clinical diagnosis of intellectual disbility\n\n          -  for the unaffected sibs: to be aged at least 3 years\n\n          -  informed consent\n\n        Exclusion Criteria:\n\n          -  absence of informed consent"
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "N/A", 
            "minimum_age": "N/A", 
            "sampling_method": "Non-Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "-  2500 patients with intellectuel disability\n\n          -  5000 parents or unaffected sibs\n\n          -  1000 affected sibs"
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "8500", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "January 28, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT01867554", 
            "org_study_id": "C12-06", 
            "secondary_id": "2012-A00936-37"
        }, 
        "intervention": {
            "arm_group_label": "Intellectual disability", 
            "description": "gene analysis", 
            "intervention_name": "gene analysis", 
            "intervention_type": "Genetic"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "keyword": [
            "Intellectual disability", 
            "Autism spectrum disorders", 
            "gene", 
            "Next generation sequencing"
        ], 
        "lastchanged_date": "June 3, 2013", 
        "location": {
            "contact": {
                "email": "delphine.heron@psl.aphp.fr", 
                "last_name": "Delphine Heron, MD", 
                "phone": "+33 1 42 16 13 47"
            }, 
            "facility": {
                "address": {
                    "city": "Paris", 
                    "country": "France", 
                    "zip": "750013"
                }, 
                "name": "CRICM - UPMC/Inserm UMR_S975/CNRS UMR7225, Groupe Hospitalier de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re,"
            }, 
            "investigator": {
                "last_name": "Delphine Heron, MD", 
                "role": "Principal Investigator"
            }, 
            "status": "Recruiting"
        }, 
        "location_countries": {
            "country": "France"
        }, 
        "number_of_groups": "1", 
        "official_title": "Recherche et caract\u00e9risation de Nouveaux g\u00e8nes impliqu\u00e9s Dans la d\u00e9ficience Intellectuelle.", 
        "overall_contact": {
            "email": "delphine.heron@psl.aphp.fr", 
            "last_name": "Delphine Heron, MD", 
            "phone": "+33 1 42 16 13 47"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Institut National de la Sant\u00e9 Et de la Recherche M\u00e9dicale, France", 
            "last_name": "Alexis Brice, MD", 
            "role": "Study Director"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "France: Afssaps - Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des produits de sant\u00e9 (Saint-Denis)", 
            "has_dmc": "No"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "December 2022", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": {
            "description": "Number of participants for which the causative gene of intellectual disability will be identified and number of genes involved in intellectual disability identified with new technologies including microarray and next generation sequencing", 
            "measure": "Number of participants with genetic cause identified", 
            "safety_issue": "Yes", 
            "time_frame": "5 years"
        }, 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT01867554"
        }, 
        "responsible_party": {
            "responsible_party_type": "Sponsor"
        }, 
        "results_reference": {
            "PMID": "23092983", 
            "citation": "Nava C, Lamari F, H\u00e9ron D, Mignot C, Rastetter A, Keren B, Cohen D, Faudet A, Bouteiller D, Gilleron M, Jacquette A, Whalen S, Afenjar A, P\u00e9risse D, Laurent C, Dupuits C, Gautier C, G\u00e9rard M, Huguet G, Caillet S, Leheup B, Leboyer M, Gillberg C, Delorme R, Bourgeron T, Brice A, Depienne C. Analysis of the chromosome X exome in patients with autism spectrum disorders identified novel candidate genes, including TMLHE. Transl Psychiatry. 2012 Oct 23;2:e179. doi: 10.1038/tp.2012.102."
        }, 
        "secondary_outcome": {
            "description": "Explore genotype-phenotype correlations when a new gene involved in intellectual disability will be identified", 
            "measure": "genotype-phenotype correlations", 
            "safety_issue": "Yes", 
            "time_frame": "genotype-phenotype correlations (according to the genes identified in a period of 5 years)"
        }, 
        "source": "Institut National de la Sant\u00e9 Et de la Recherche M\u00e9dicale, France", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Institut National de la Sant\u00e9 Et de la Recherche M\u00e9dicale, France", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "December 2012", 
        "study_design": "Observational Model: Cohort, Time Perspective: Prospective", 
        "study_type": "Observational", 
        "verification_date": "October 2012"
    }
}