{
    "clinical_study": {
        "@rank": "100903", 
        "acronym": "BACTERIEMIA", 
        "arm_group": {
            "arm_group_label": "Positive blood-culture to bacteremia by enterobacteria", 
            "description": "Patients with positive blood-culture to bacteremia by enterobacteria"
        }, 
        "biospec_descr": {
            "textblock": "Whole blood"
        }, 
        "biospec_retention": "Samples With DNA", 
        "brief_summary": {
            "textblock": "Provide scientific and validated data to help International Authorities to set susceptible\n      to antibiotics cut-off points in bacteremia by Enterobacteriaceae"
        }, 
        "brief_title": "Study of the Impact of the Minimum Inhibitory Concentration and Susceptible Cut-off Points (CLSI, EUCAST, and Pharmacokinetics/Pharmacodynamics)in Prognosis of Bacteremia by Enterobacteriaceae", 
        "condition": "Bacteremia by Enterobacteriaceae", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": "Bacteremia"
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  >17 years old\n\n          -  Clinically significant bacteremia\n\n          -  Have received treatment fulfilling all this criteria:\n\n               1. Treated with an only active antibiotic with enterobacteria (association with\n                  vancomycin, linezolid, daptomycin, metronidazole or clindamycin) between:\n                  cefotaxime, ceftriaxone, ceftazidime, cefepime, amoxicillin/clavulanic,\n                  piperacillin/tazobactam, ertapenem, imipenem, meropenem, ciprofloxacin or\n                  levofloxacin\n\n               2. First antibiotic dose was administered during the first 12 hours after the time\n                  of sampling\n\n               3. The antibiotic dosage was at least the advised amount in the summary of product\n                  characteristics to patient renal function\n\n               4. The same antibiotic has been administered during at least 48 hours.\n\n                  Exclusion Criteria:"
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "N/A", 
            "minimum_age": "17 Years", 
            "sampling_method": "Non-Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "Patients with bacteremia by Enterobacteriaceae attended in participants Hospitals during\n        the study period"
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "900", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "November 14, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT02005159", 
            "org_study_id": "FPS-ANT-2011-01"
        }, 
        "intervention": {
            "arm_group_label": "Positive blood-culture to bacteremia by enterobacteria", 
            "intervention_name": "Microbiological studies", 
            "intervention_type": "Other"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "keyword": [
            "Enterobacteria", 
            "Bacteremia", 
            "Minimum inhibitory concentration", 
            "Susceptible", 
            "Prognosis"
        ], 
        "lastchanged_date": "December 3, 2013", 
        "link": {
            "url": "http://www.reipi.org/"
        }, 
        "location": [
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Carmen Pe\u00f1a Miralles"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "L'Hospitalet de Llobregat", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Barcelona"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Bellvitge"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Carmen Pe\u00f1a Miralles", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Antonio Oliver Palomo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Palma de Mallorca", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Mallorca"
                    }, 
                    "name": "Hospital Son Espases"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Antonio Oliver Palomo", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "N\u00faria Borrell Sol\u00e9", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Benito Almirante Grajera"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Vall d'Hebron"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Benito Almirante Grajera", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Roger Sord\u00e9 Masip", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Mensa Pueyo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Cl\u00ednic"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Mensa Pueyo", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Nazaret Cobos Trigueros", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Antonio Mart\u00ednez Mart\u00ednez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Alejandro Soriano Viladomiu", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Yuliya Zboromyrska", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "M\u00aa Concepci\u00f3n Melci\u00f3n Soler", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Cristina Pitart Ferr\u00e9", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jordi Vila Estap\u00e9", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Francesc Marco Reverte", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Manuel Almela Prades", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mercedes Gurgui Ferrer"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital de la Santa Creu i Sant Pau"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Mercedes Gurgui Ferrer", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "M\u00aa del Rosario Lara Contreras"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00f3rdoba", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Reina Sof\u00eda"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda del Rosario Lara Contreras", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Manuel Causse del R\u00edo", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "M\u00aa Cruz Fontecoba S\u00e1nchez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "La Coru\u00f1a", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Complejo Hospitalario Universitario A Coru\u00f1a"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "M\u00aa Cruz Fontecoba S\u00e1nchez", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Antonio Oteo Revuelta"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Logro\u00f1o", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital San Pedro"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Antonio Oteo Revuelta", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mercedes Sanz Franco", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Carmen Mart\u00edn Salas", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Lara Garc\u00eda \u00c1lvarez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Alicia Rico Nieto"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario La Paz"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Alicia Rico Nieto", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Rafael Cant\u00f3n Moreno"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Ram\u00f3n y Cajal"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Rafael Cant\u00f3n Moreno", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda Isabel Morosini Reilly", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Adriana Shan N\u00fa\u00f1ez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Luis Mart\u00ednez Mart\u00ednez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Santander", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Marqu\u00e9s de Valdecilla"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Luis Mart\u00ednez Mart\u00ednez", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Carlos Ruiz de Alegr\u00eda Puig", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Miguel Cisneros Herreros"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Miguel Cisneros Herreros", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Antonio Lepe Jim\u00e9nez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "M\u00aa Jes\u00fas Rodr\u00edguez Hern\u00e1ndez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jes\u00fas Rodr\u00edguez Ba\u00f1o"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de la Macarena"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "\u00c1lvaro Pascual Hern\u00e1ndez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Marina de Cueto L\u00f3pez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "M\u00aa Dolores del Toro L\u00f3pez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Miguel \u00c1ngel Muniain Ezcurra", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Pilar Retamar Gentil", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "\u00c1ngel Arenzana Seisdedos", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Pilar Egea L\u00f3pez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Vicente Merino Boh\u00f3rquez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jes\u00fas Rodr\u00edguez Ba\u00f1o", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jes\u00fas G\u00f3mez Mateos"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Valme"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Jes\u00fas G\u00f3mez Mateos", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Juan E. Corzo Delgado", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Eva M. Le\u00f3n Jim\u00e9nez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }
        ], 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_groups": "1", 
        "official_title": "Study of the Impact of the Minimum Inhibitory Concentration and Susceptible Cut-off Points (CLSI, EUCAST and Pharmacokinetic/Pharmacodynamic) in Prognosis of Bacteremia by Enterobacteriaceae", 
        "overall_contact": {
            "last_name": "Jes\u00fas Rodr\u00edguez Ba\u00f1o", 
            "phone": "955 00 80 00"
        }, 
        "overall_contact_backup": {
            "email": "gestionensayosclinicos.fps@juntadeandalucia.es", 
            "last_name": "Mar\u00eda del Mar Benjumea Vargas"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Hospital Universitario Virgen de la Macarena", 
            "last_name": "Jes\u00fas Rodr\u00edguez-Ba\u00f1o", 
            "role": "Principal Investigator"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Spanish Agency of Medicines", 
            "has_dmc": "No"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "December 2013", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": [
            {
                "description": "Study the correlation between the minimum inhibitory concentration (MIC) of cefotaxime, ceftriaxone, cefepime, amoxicillin/clavulanic, piperacillin/tazobactam, ertapenem, imipenem, meropenem, ciprofloxacin and levofloxacin and the prognosis  in patients with bacteremia by enterobacteria, with or without mechanisms of resistance", 
                "measure": "Correlation between the MIC of different antibiotics and the prognosis  in patients with bacteremia.", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "36 months"
            }, 
            {
                "description": "Determine if the CLSI and EUCAST (European Committee on Antimicrobial Susceptibility Testing) sensitive clinical cut-off points, as well as the suggested by pharmacokinetic and pharmacodynamic studies (FC/FD) are properly independent predictors of clinical prognosis and of the microbiological response in patients with bacteremia", 
                "measure": "Correlation between CLSI and EUCAST cut-off points, FC/FD cut-off points with clinical prognosis and of the microbiological response in patients with bacteremia.", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "36 months"
            }, 
            {
                "description": "Evaluate if piperacillin/tazobactam serum concentrations are correlated with prognosis based on clinical sensitive cut-off points by CLSI and EUCAST", 
                "measure": "Correlation between piperacillin/tazobactam serum concentrations and clinical prognosis", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "36 months"
            }
        ], 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT02005159"
        }, 
        "responsible_party": {
            "responsible_party_type": "Sponsor"
        }, 
        "source": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "March 2011", 
        "study_design": "Observational Model: Cohort, Time Perspective: Prospective", 
        "study_type": "Observational", 
        "verification_date": "December 2013"
    }
}