{
    "clinical_study": {
        "@rank": "141162", 
        "acronym": "HLA", 
        "arm_group": [
            {
                "arm_group_label": "HLA-DR3-DQ2 patients", 
                "description": "Patients with HLA-DR3-DQ2 haplotype"
            }, 
            {
                "arm_group_label": "HLA-DR7-DQ2 patients", 
                "description": "Patients with HLA-DR7-DQ2 haplotype"
            }
        ], 
        "brief_summary": {
            "textblock": "Celiac disease patients with HLA-DR7-DQ2 haplotype have the same histological, analytical\n      and clinical behaviour as patients with HLA-DR3-DQ2 haplotype."
        }, 
        "brief_title": "Clinical Relevance of Typing HLA-DR7-DQ2", 
        "completion_date": {
            "#text": "March 2013", 
            "@type": "Actual"
        }, 
        "condition": [
            "Celiac Disease Patients Following Recommendations of ESPGHAN", 
            "HLA-DQ2 Typing Include HLA-DR7-DQ2 Haplotypes"
        ], 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": "Celiac Disease"
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  Diagnosis of celiac disease following ESPGHAN recommendations\n\n          -  HLA-DQ2 typing including HLA-DR3-DQ2 and HLA-DR7-DQ2 haplotypes\n\n        Exclusion Criteria:\n\n          -  Patients who have not been diagnosed for celiac disease\n\n          -  HLA-DQ2 typing that not include HLA-DR7-DQ2 haplotype"
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "18 Years", 
            "minimum_age": "N/A", 
            "sampling_method": "Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "Celiac disease patients who have been diagnosed in a Hospital by a Pediatrician."
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "92", 
            "@type": "Actual"
        }, 
        "firstreceived_date": "March 12, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT01813383", 
            "org_study_id": "Celiac disease and HLA-DQ2.2"
        }, 
        "intervention": {
            "arm_group_label": [
                "HLA-DR3-DQ2 patients", 
                "HLA-DR7-DQ2 patients"
            ], 
            "intervention_name": "There is not any intervention", 
            "intervention_type": "Other"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "keyword": [
            "Celiac disease", 
            "HLA-DQ2.2", 
            "HLA-DQ2.5", 
            "HLA-DR7-DQ2", 
            "HLA-DR3-DQ2"
        ], 
        "lastchanged_date": "March 14, 2013", 
        "location": {
            "facility": {
                "address": {
                    "city": "Sabadell", 
                    "country": "Spain", 
                    "state": "Barcelona", 
                    "zip": "08208"
                }, 
                "name": "Corporaci\u00f3 Sanit\u00e0ria i Universit\u00e0ria Parc Taul\u00ed"
            }
        }, 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_groups": "2", 
        "official_title": "Clinical Relevance of Typing HLA-DR7-DQ2", 
        "other_outcome": [
            {
                "measure": "Oberhuber histological damage classification", 
                "safety_issue": "Yes", 
                "time_frame": "Up to 1 month after diagnosis"
            }, 
            {
                "description": "Asymptomatic, intestinal symptoms, extra-intestinal symptoms, European Society for Pediatric Gastroenterology, Hepatology, and Nutrition (ESPGHAN) score", 
                "measure": "Clinical characteristics of celiac disease", 
                "safety_issue": "Yes", 
                "time_frame": "Up to 1 month after diagnosis"
            }
        ], 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Immunology Section, Laboratori. UDIAT-CD. Corporaci\u00f3 Sanit\u00e0ria i Universit\u00e0ria Parc Taul\u00ed", 
            "last_name": "Juan Francisco Delgado de la Poza", 
            "role": "Principal Investigator"
        }, 
        "overall_status": "Completed", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Comit\u00e9 \u00c9tico de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica", 
            "has_dmc": "Yes"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "December 2012", 
            "@type": "Actual"
        }, 
        "primary_outcome": {
            "measure": "Anti-tissue transglutaminase", 
            "safety_issue": "Yes", 
            "time_frame": "Up to 1 month after diagnosis"
        }, 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT01813383"
        }, 
        "responsible_party": {
            "investigator_affiliation": "Corporacion Parc Tauli", 
            "investigator_full_name": "Juan Francisco Delgado de la Poza", 
            "investigator_title": "Medicine. Immunology specialist", 
            "responsible_party_type": "Principal Investigator"
        }, 
        "secondary_outcome": {
            "measure": "Anti-Endomysium autoantibodies", 
            "safety_issue": "Yes", 
            "time_frame": "Up to 1 month after diagnosis"
        }, 
        "source": "Corporacion Parc Tauli", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Corporacion Parc Tauli", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "January 2010", 
        "study_design": "Observational Model: Case-Only, Time Perspective: Prospective", 
        "study_type": "Observational", 
        "verification_date": "March 2013"
    }
}