{
    "clinical_study": {
        "@rank": "121130", 
        "arm_group": [
            {
                "arm_group_label": "Standard Care", 
                "arm_group_type": "No Intervention", 
                "description": "Conservative treatment. This group will be receive standard care for OSA consisting of hygienic-dietary advice and lifestyle counseling."
            }, 
            {
                "arm_group_label": "Continuous positive airways pressure", 
                "arm_group_type": "Experimental", 
                "description": "Optimal Continuous positive airways pressure treatment every night plus standard care for OSA consisting of hygienic-dietary advice and lifestyle counseling."
            }
        ], 
        "brief_summary": {
            "textblock": "The purpose of this study is to determine whether Continuous Positive Airways Pressure\n      (CPAP) improves quality of life, cardiovascular (blood pressure) and metabolic profile\n      (glucose and lipid metabolism) in females with moderate-to-severe Obstructive Sleep Apnea\n      (OSA)."
        }, 
        "brief_title": "Effect of CPAP Treatment in Women With Moderate-to-severe OSA.", 
        "completion_date": {
            "#text": "May 2016", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "condition": "Obstructive Sleep Apnea", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": [
                "Apnea", 
                "Sleep Apnea Syndromes", 
                "Sleep Apnea, Obstructive"
            ]
        }, 
        "detailed_description": {
            "textblock": "Study Design: multicenter, open-label, randomized, controlled trial of parallel groups with\n      a final blind evaluation.\n\n      Study sites. The following hospitals will participate in the study: Valme (Sevilla), la Fe\n      (Valencia), Virgen del Roc\u00edo (Sevilla), Gral Yag\u00fce (Burgos), San Pedro de Alc\u00e1ntara\n      (C\u00e1ceres), Dr Peset (Valencia), Severo Ochoa (Madrid), Reina Sof\u00eda (C\u00f3rdoba), Dr Negr\u00edn (Las\n      Palmas de Gran Canaria), Virgen de la Victoria (M\u00e1laga), R\u00edo Hortega (Valladolid), Costa del\n      Sol (M\u00e1laga), Marqu\u00e9s de Valdecilla (Santander), Albacete (Albacete), Virgen del Puerto\n      (C\u00e1ceres), Puerta de Hierro (Madrid), Consorcio Sanitario de Terrassa (Barcelona), Getafe\n      (Madrid), Gral de Alicante (Alicante), Morales Meseguer (Murcia), Tomelloso (Ciudad Real),\n      and Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez D\u00edaz (Madrid). All centers from Spain.\n\n      Methods: consecutive outpatient women aged 18-75 years and referred to the sleep clinics for\n      suspicion of OSA will be studied. They will undergo a diagnostic home respiratory\n      polygraphy, and those diagnosed with moderate-to-severe OSA (AHI \u226515) will be eligible for\n      this study and randomized to optimal CPAP treatment or conservative treatment for 12 weeks.\n      Every women will fulfill a standardized protocol and different quality of life\n      questionnaires. Office blood pressure will be measured. Fasting blood samples will be\n      collected to assess glucose and lipid metabolism. All the measurements will be performed at\n      baseline and after 12 weeks of follow-up. Women will be examined at the time of inclusion,\n      after 4 weeks of follow-up and at the end of follow-up (12 weeks).\n\n      149 women with moderate-to-severe OSA need to be enrolled in each study arm, according to\n      the sample size calculated to achieve a clinically significant improvement in the Quebec\n      Sleep Questionnaire. The results will be analyzed both on an intention-to-treat basis and on\n      a per-protocol basis (data only from patients who finish the study and show good adherence\n      to CPAP, defined as an average objective use of at least 4 hours/day)."
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  Moderate-to-severe OSA (Apnea-Hypopnea index \u226515) diagnosed by Home  Respiratory\n             Polygraphy.\n\n          -  Age between 18-75 years.\n\n        Exclusion Criteria:\n\n          -  diagnosis of narcolepsy or restless legs syndrome\n\n          -  unstable cardiovascular profile (cardiovascular event in the previous 3 months)\n\n          -  cancer or life expectancy lower than 1 year\n\n          -  uncontrolled psychiatric disorders\n\n          -  central sleep apnea (>50% of central events)\n\n          -  pregnancy\n\n          -  risky jobs and severe hypersomnolence (Epworth >=18) requiring urgent treatment\n\n          -  either respiratory failure (SaO2<90% or partial oxygen pressure [pO2] <60 mmHg or\n             Long-term O2 therapy\n\n          -  heart failure (New York Heart Association class III-IV)\n\n          -  prior CPAP therapy"
            }, 
            "gender": "Female", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "75 Years", 
            "minimum_age": "18 Years"
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "300", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "January 19, 2014", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT02047071", 
            "org_study_id": "PI13/00743"
        }, 
        "intervention": {
            "arm_group_label": "Continuous positive airways pressure", 
            "description": "Optimal Continuous positive airways pressure treatment every night plus standard care for OSA consisting of hygienic-dietary advice and lifestyle counseling.", 
            "intervention_name": "Continuous positive airways pressure", 
            "intervention_type": "Device"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "keyword": [
            "Obstructive sleep apnea", 
            "Female gender", 
            "Continuous Positive Airway Pressure"
        ], 
        "lastchanged_date": "May 1, 2014", 
        "location": {
            "contact": {
                "email": "fracamrod@gmail.com", 
                "last_name": "Francisco Campos-Rodriguez, MD", 
                "phone": "+34 955 01 5780"
            }, 
            "facility": {
                "address": {
                    "city": "Seville", 
                    "country": "Spain", 
                    "zip": "41014"
                }, 
                "name": "Hospital Universitario Valme"
            }, 
            "investigator": {
                "last_name": "Francisco Campos-Rodriguez, MD", 
                "role": "Principal Investigator"
            }, 
            "status": "Recruiting"
        }, 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_arms": "2", 
        "official_title": "Effect of Continuous Positive Airways Pressure (CPAP) in Women With Moderate-to-severe Obstructive Sleep Apnea (OSA). A Multicenter, Randomized, Controlled Trial.", 
        "other_outcome": {
            "measure": "Number of Participants with CPAP use >= 4 hours/day as a Measure of CPAP adherence", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "Baseline, 12 weeks"
        }, 
        "overall_contact": {
            "email": "fracamrod@gmail.com", 
            "last_name": "Francisco Campos-Rodriguez, MD", 
            "phone": "+34 955 01 5780"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Sociedad Espa\u00f1ola de Neumolog\u00eda y Cirug\u00eda Tor\u00e1cica", 
            "last_name": "Francisco Campos-Rodriguez, MD", 
            "role": "Principal Investigator"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Comit\u00e9 \u00c9tico de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica", 
            "has_dmc": "No"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "February 2016", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": {
            "measure": "Change from baseline in quality of life on the Quebec Sleep Questionnaire (QSQ) at week 12", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "Baseline, 12 weeks."
        }, 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT02047071"
        }, 
        "responsible_party": {
            "investigator_affiliation": "Sociedad Espa\u00f1ola de Neumolog\u00eda yu Cirug\u00eda Tor\u00e1cica", 
            "investigator_full_name": "Francisco Campos-Rodriguez", 
            "investigator_title": "Pneumology specialist", 
            "responsible_party_type": "Sponsor-Investigator"
        }, 
        "secondary_outcome": [
            {
                "measure": "Change from baseline in quality of life on the 12-Item Short Form Health Survey (SF-12) at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in mood state on the Abbreviated Profile Of Mood States (POMS) at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "Baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in sleepiness on the Epworth Sleepiness Score (ESS) at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in anxiety and depression on the Hospital Anxiety and Depression questionnaire (HAD) at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in quality of life on the Visual Analogic Scale (VAS) at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in sleep apnea symptoms at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "description": "Change in office blood pressure from baseline at week 12", 
                "measure": "Change from baseline in blood pressure at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "Baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in glucose metabolism at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }, 
            {
                "measure": "Change from baseline in lipid metabolism at week 12", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "baseline, 12 weeks"
            }
        ], 
        "source": "Sociedad Espa\u00f1ola de Neumolog\u00eda y Cirug\u00eda Tor\u00e1cica", 
        "sponsors": {
            "collaborator": {
                "agency": "Fondo de Investigacion Sanitaria", 
                "agency_class": "Other"
            }, 
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Francisco Campos-Rodriguez", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "February 2014", 
        "study_design": "Allocation: Randomized, Endpoint Classification: Efficacy Study, Intervention Model: Parallel Assignment, Masking: Open Label, Primary Purpose: Treatment", 
        "study_type": "Interventional", 
        "verification_date": "May 2014"
    }
}