{
    "clinical_study": {
        "@rank": "134558", 
        "arm_group": {
            "arm_group_label": "Patients with hepatitis C, genotype 1", 
            "description": "Patients with hepatitis C, genotype 1, treated with telaprevir or boceprevir"
        }, 
        "brief_summary": {
            "textblock": "Know through routine clinical practice the effectiveness and safety of current treatment of\n      hepatitis C virus, genotype 1, for patients who have never been treated and for patients who\n      have been previously treated"
        }, 
        "brief_title": "Register of Telaprevir and Boceprevir in Routine Clinical Practice", 
        "completion_date": {
            "#text": "December 2015", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "condition": "Hepatitis C", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": [
                "Hepatitis", 
                "Hepatitis A", 
                "Hepatitis C"
            ]
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  Patients infected by hepatitis C virus, genotype 1\n\n          -  Indication of treatment with telaprevir or boceprevir in F3 and F4 fibrosis\n\n        Exclusion Criteria:\n\n          -  Being taking part in other\n\n          -  Inability to follow a monitoring\n\n          -  Contra-indications on triple therapy\n\n          -  Coinfected with HIV and HBV (hepatitis B virus)"
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "N/A", 
            "minimum_age": "N/A", 
            "sampling_method": "Non-Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "Patients with chronic hepatitis C, genotype 1, who are elegible to be treated with\n        telaprevir or boceprevir"
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "1553", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "November 20, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT02004379", 
            "org_study_id": "FPS-TEL-2013-01"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "keyword": [
            "HCV", 
            "Hepatitis C", 
            "telaprevir", 
            "boceprevir", 
            "clinical practice"
        ], 
        "lastchanged_date": "December 3, 2013", 
        "location": [
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Rafael Granados Monz\u00f3n"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Las Palmas de Gran Canaria", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Gran Canaria"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Doctor Negr\u00edn"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Rafael Granados Monz\u00f3n", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00edn Su\u00e1rez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Francisca Luisa Sousa Dom\u00ednguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Motril", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Granada"
                    }, 
                    "name": "Hospital Comarcal Santa Ana"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Esther Molina P\u00e9rez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Santiago de Compostela", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "La Coru\u00f1a"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Santiago de Compostela"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Conrado Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Alcorc\u00f3n", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Madrid"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Fundaci\u00f3n Alcorc\u00f3n"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Conrado Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Sonia Alonso L\u00f3pez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda Luisa Guti\u00e9rrez Garc\u00eda", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "phone": "871 205 000"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Palma de Mallorca", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Mallorca"
                    }, 
                    "name": "Hospital Son Espases"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Pere Vaquer Arnau", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda L. Bonet", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Camilo Llamoza Torres"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Lorca", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Murcia"
                    }, 
                    "name": "Hospital General Universitario Rafael M\u00e9ndez"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Navarro Jarabo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Marbella", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "M\u00e1laga"
                    }, 
                    "name": "Agencia Sanitaria Costa del Sol"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "phone": "922 60 20 00"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Santa Cruz de Tenerife", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Tenerife"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Nuestra Se\u00f1ora de la Candelaria"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Francisco P\u00e9rez Hern\u00e1ndez", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Ana Amor\u00f3s Tenorio", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Antonio Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "phone": "950 02 25 00"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Almer\u00eda", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Poniente"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Teresa Mar\u00eda Jord\u00e1n Madrid", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mat\u00edas Est\u00e9vez Escobar", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Gloria Pel\u00e1ez D\u00edaz"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Almer\u00eda", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Torrec\u00e1rdenas"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Gloria Pel\u00e1ez D\u00edaz", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mercedes Gonz\u00e1lez S\u00e1nchez", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Marta Casado Mart\u00edn", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Isidoro Narv\u00e1ez Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Badajoz", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Infanta Cristina"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Milagros Testillo Tarrero"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Bilbao", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Cruces"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Roberto Pat\u00f3n Arenas"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Ciudad Real", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital General de Ciudad Real"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Miguel Fern\u00e1ndez Bermejo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00e1ceres", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital San Pedro de Alc\u00e1ntara"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Manuel A. Mac\u00edas Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00e1diz", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Puerta del Mar"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Manuel de la Mata Garc\u00eda"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00f3rdoba", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Reina Sof\u00eda"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Manuel de la Mata Garc\u00eda", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Pilar Barrera Baena", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Antonio Poyato Gonz\u00e1lez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Enrique Fraga Rivas", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Guadalupe Cost\u00e1n Rodero", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "M\u00aa \u00c1ngeles L\u00f3pez Garrido"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Granada", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de las Nieves"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "M\u00aa \u00c1ngeles L\u00f3pez Garrido", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "M\u00aa Dolores Espinosa Aguilar", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Flor Nogueras L\u00f3pez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Javier Salmer\u00f3n Escobar"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Granada", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de San Cecilio"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Javier Salmer\u00f3n Escobar", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Ana Gila Medina", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Elena Ruiz Escolano", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Ram\u00f3n Larrubia Marfil"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Guadalajara", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Guadalajara"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Mar\u00eda V\u00e1zquez Mor\u00f3n"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Huelva", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Juan Mar\u00eda V\u00e1zquez Mor\u00f3n", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Fernando Manuel Jim\u00e9nez Mac\u00edas", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "phone": "974 24 70 00"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Huesca", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital San Jorge"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Vanesa Bernal Monterde", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Luis Cort\u00e9s Garc\u00eda", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Edmundo Baeyens Cabrera"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Ja\u00e9n", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Complejo Hospitalario de Ja\u00e9n"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Manuel Delgado Blanco"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "La Coru\u00f1a", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario A Coru\u00f1a"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Francisco Jorquera Plaza"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Le\u00f3n", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Le\u00f3n"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Francisco Jorquera Plaza", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Jos\u00e9 Luis Olcoz Go\u00f1i", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Pedro Linares Torres", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Bego\u00f1a \u00c1lvarez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Francisco Gea Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario La Paz"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Rafael B\u00e1rcena Marugan"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Ram\u00f3n y Cajal"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "phone": "915 20 22 00"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de La Princesa"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Ricardo Moreno Otero", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Paloma Sanz-Cameno", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Francisco Javier Rodr\u00edguez Gil"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Murcia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Reina Sof\u00eda"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Antonio Pons Mi\u00f1ano"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Murcia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de la Arrixaca"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Hacibe Hallal"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Murcia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Morales Meseguer"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Ra\u00fal Andrade Bellido"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "M\u00e1laga", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de la Victoria"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Ra\u00fal Andrade Bellido", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Miren Garc\u00eda Cort\u00e9s", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Miguel Jim\u00e9nez P\u00e9rez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "M\u00e1laga", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Carlos Haya"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Ram\u00f3n P\u00e9rez \u00c1lvarez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Oviedo", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Central de Asturias"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mar\u00eda Isabel Mart\u00edn Arribas"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Salamanca", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Salamanca"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda Isabel Mart\u00edn Arribas", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Francisco Gonz\u00e1lez Sanmart\u00edn", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "J. Mart\u00ednez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Felipe Alfonso Jim\u00e9nez Vicente", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Ignacio Arenas Ruiz-Tapiador"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "San Sebasti\u00e1n", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Donostia"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Manuel Pascasio Acevedo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Unviersitario Virgen del Roc\u00edo"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Juan Manuel Pascasio Acevedo", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Manuel Sousa Mart\u00edn", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda Teresa Ferrer R\u00edos", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Isabel Carmona Soria"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de la Macarena"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Isabel Carmona Soria", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Juan P\u00e9rez Mart\u00ednez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Manuel Romero G\u00f3mez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario de Valme"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Jos\u00e9 S\u00e1nchez Ruano"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Toledo", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Complejo Hospitalario de Toledo"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Olga Gonz\u00e1lez L\u00f3pez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valencia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Arnau de Vilanova"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mois\u00e9s Diago Madrid"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valencia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital General de Valencia"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Miguel \u00c1ngel Serra Desfilis"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valencia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Cl\u00ednico de Valencia"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mart\u00edn Prieto Castillo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valencia", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital la Fe"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Gloria S\u00e1nchez Antol\u00edn"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valladolid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario R\u00edo Hortega"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Gloria S\u00e1nchez Antol\u00edn", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "F\u00e9lix Garc\u00eda Pajares", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Carolina Almohalla \u00c1lvarez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valladolid", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Cl\u00ednico Universitario de Valladolid"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mar\u00eda Pilar Conde Gacho"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Zamora", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Zamora"
                }, 
                "investigator": [
                    {
                        "last_name": "Mar\u00eda Pilar Conde Gacho", 
                        "role": "Principal Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Santiago Rodr\u00edguez G\u00f3mez", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }, 
                    {
                        "last_name": "Eva Mart\u00edn Garrido", 
                        "role": "Sub-Investigator"
                    }
                ], 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Javier Fuentes Olmo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Zaragoza", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Miguel Servet"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Miguel \u00c1ngel Sim\u00f3n Marco"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Zaragoza", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Cl\u00ednico Universitario de Zaragoza"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }
        ], 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_groups": "1", 
        "overall_contact": {
            "last_name": "Javier Salmer\u00f3n Escobar", 
            "phone": "+34 958 02 30 00"
        }, 
        "overall_contact_backup": {
            "email": "gestionensayosclinicos.fps@juntadeandalucia.es", 
            "last_name": "Mar\u00eda del Mar Benjumea Vargas"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Hospital Universitario de San Cecilio", 
            "last_name": "Javier Salmer\u00f3n Escobar", 
            "role": "Principal Investigator"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Spanish Agency of Medicines", 
            "has_dmc": "No"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "June 2015", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": [
            {
                "description": "Know through routine clinical practice the percentage of patients who have negative VHC-ARN", 
                "measure": "Effectiveness of current treatment of hepatitis C virus, genotype 1, for patients who have never been treated and for patients who have been previously treated", 
                "safety_issue": "Yes", 
                "time_frame": "12 months"
            }, 
            {
                "description": "Number and frequencies of serious adverse event (SAE) during the treatment", 
                "measure": "Safety of current treatment of hepatitis C virus, genotype 1, for patients who have never been treated and for patients who have been previously treated", 
                "safety_issue": "Yes", 
                "time_frame": "12 months"
            }
        ], 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT02004379"
        }, 
        "responsible_party": {
            "responsible_party_type": "Sponsor"
        }, 
        "source": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "November 2013", 
        "study_design": "Observational Model: Cohort", 
        "study_type": "Observational [Patient Registry]", 
        "target_duration": "12 Months", 
        "verification_date": "December 2013"
    }
}