{
    "clinical_study": {
        "@rank": "4840", 
        "arm_group": {
            "arm_group_label": "Pemetrexed 500 mg/m 2"
        }, 
        "brief_summary": {
            "textblock": "STUDY OF USE OF PEMETREXED IN PATIENTS WITH NON-SMALL LUNG CANCER METASTATIC IN ANDALUSIAN\n      PUBLIC HEALTH SYSTEM"
        }, 
        "brief_title": "Study Of Use Of Pemetrexed In Patients With Non-Small Lung Cancer Metastatic In Andalusian Public Health System", 
        "condition": "Carcinoma, Non-Small-Cell Lung", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": [
                "Carcinoma", 
                "Carcinoma, Non-Small-Cell Lung", 
                "Lung Neoplasms"
            ]
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  Patients over 18 years\n\n          -  Confirmed diagnosis of metastatic NSCLC\n\n          -  Pemetrexed Starts 1st line (either induction or maintenance) in any of the following\n             periods:\n\n          -  January 1, 2010 to March 31, 2010\n\n          -  October 1, 2011 to December 31, 2011\n\n        Exclusion Criteria:\n\n          -  Patients receiving pemetrexed within a clinical trial protocol because it is an\n             experimental environment that does not reflect clinical practice."
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "N/A", 
            "minimum_age": "N/A", 
            "sampling_method": "Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "It will be included all patients diagnosed CPNMm participating centers to initiate\n        treatment with pemetrexed in 1st line (either induction or maintenance."
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "190", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "June 12, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT01877902", 
            "org_study_id": "FPS-PEM-2013-06"
        }, 
        "intervention_browse": {
            "mesh_term": "Pemetrexed"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "lastchanged_date": "April 28, 2014", 
        "location": [
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Pablo Villanueva Jim\u00e9nez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Algeciras", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "C\u00e1diz"
                    }, 
                    "name": "Hospital Punta de Europa"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Jos\u00e9 Carlos Rold\u00e1n"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Algeciras", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "C\u00e1diz"
                    }, 
                    "name": "Hospital La L\u00ednea"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Roc\u00edo Gavira Moreno"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Jerez de la Frontera", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "C\u00e1diz"
                    }, 
                    "name": "Hospital Jerez de la Frontera"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Margarita Garrido"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Marbella", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "C\u00e1diz"
                    }, 
                    "name": "Hospital Costa del Sol"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Carmen Mart\u00ednez D\u00edaz"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Puerto Real", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "C\u00e1diz"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Puerto Real"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Francisco Nieto Cobo"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Baza", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Granada"
                    }, 
                    "name": "Hospital de Baza"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Juan Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Avila"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Almer\u00eda", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Torrecardenas"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ednez Bautista"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00e1diz", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Puerta del Mar"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Ana Isabel Gago S\u00e1nchez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "C\u00f3rdoba", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Reina Sof\u00eda"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Inmaculada Vallejo Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Granada", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de las Nieves"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Marcos Camacho Romera"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Granada", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Santa Ana"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Miguel Damas Fern\u00e1ndez Fijares"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Granada", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital San Cecilio"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "M\u00aa Teresa Garrido Mart\u00ednez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Huelva", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Bego\u00f1a Muros de Fuentes"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "M\u00e1laga", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de la Victoria"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Beatriz Mora Rodr\u00edguez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "M\u00e1laga", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Regional de M\u00e1laga"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Silvia Artecho"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen de Valme"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Javier Bautista Paloma"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "last_name": "Nuria Mu\u00f1oz Mu\u00f1oz"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Sevilla", 
                        "country": "Spain"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Virgen Macarena"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }
        ], 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_groups": "1", 
        "official_title": "STUDY OF USE OF PEMETREXED IN PATIENTS WITH NON-SMALL LUNG CANCER METASTATIC IN ANDALUSIAN PUBLIC HEALTH SYSTEM", 
        "overall_contact": {
            "last_name": "Javier Bautista Paloma", 
            "phone": "955 01 20 00"
        }, 
        "overall_contact_backup": {
            "email": "gestiondeensayosclinicos.fps@juntadeandalucia.es", 
            "last_name": "Mar\u00eda del Mar Benjumea Vargas"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Hospitales Universitarios Virgen del Roc\u00edo", 
            "last_name": "Javier Bautista Paloma", 
            "role": "Principal Investigator"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Ethics Committee", 
            "has_dmc": "No"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "May 2014", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": {
            "measure": "Determine utilization profile (line treatment and scheme used) of pemetrexed in patients with non-small cell lung cancer metastatic (CPNMm) in Andalusia.", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "12 months"
        }, 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT01877902"
        }, 
        "responsible_party": {
            "responsible_party_type": "Sponsor"
        }, 
        "secondary_outcome": {
            "measure": "1) Determine the progression-free survival and overall survival   2) Evaluate the degree of adherence in prescribing pemetrexed patients with CPNMm in Andalusia approved indications, the recommendations of the Pharmacy and Therapeutics Committees and", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "12 months"
        }, 
        "source": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Progreso y Salud", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "October 2011", 
        "study_design": "Observational Model: Cohort, Time Perspective: Retrospective", 
        "study_type": "Observational", 
        "verification_date": "April 2014"
    }
}