{
    "clinical_study": {
        "@rank": "58742", 
        "acronym": "BRAFV600", 
        "biospec_descr": {
            "textblock": "Serum and Plasma"
        }, 
        "biospec_retention": "Samples With DNA", 
        "brief_summary": {
            "textblock": "This is a multi-centric translational study with biological samples collection. The aim of\n      this study is to validate a method to detect BRAFV600 in blood samples.\n\n      Samples: Blood from patients with BRAFV600 metastatic melanoma collected following standard\n      medical practice.\n\n      The treatment is not the aim of the study. Patients can be treated either with specific or\n      no-specific drug."
        }, 
        "brief_title": "Translational Study for BRAFV600 Serum and Plasma Determination in Patients With BRAFV600 Metastatic Melanoma", 
        "completion_date": {
            "#text": "July 2016", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "condition": "Stage IV Skin Melanoma", 
        "condition_browse": {
            "mesh_term": "Melanoma"
        }, 
        "eligibility": {
            "criteria": {
                "textblock": "Inclusion Criteria:\n\n          -  Confirmed diagnosis of melanoma and BRAFV600\n\n          -  Signed Informed Consent Form\n\n          -  Unresectable phase III or phase IV melanoma\n\n          -  The patients should be starting a treatment for melanoma (either first line or\n             subsequent lines)"
            }, 
            "gender": "Both", 
            "healthy_volunteers": "No", 
            "maximum_age": "N/A", 
            "minimum_age": "N/A", 
            "sampling_method": "Probability Sample", 
            "study_pop": {
                "textblock": "Patients with histologically confirmed melanoma and BRAF V600 mutation"
            }
        }, 
        "enrollment": {
            "#text": "58", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "firstreceived_date": "October 7, 2013", 
        "has_expanded_access": "No", 
        "id_info": {
            "nct_id": "NCT01960634", 
            "org_study_id": "GEM-1304", 
            "secondary_id": "GEM-1304"
        }, 
        "is_fda_regulated": "No", 
        "lastchanged_date": "April 11, 2014", 
        "location": [
            {
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Madrid", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "Badajoz", 
                        "zip": "06080"
                    }, 
                    "name": "Hospital Infanta Cristina"
                }, 
                "status": "Active, not recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "email": "eliperu@gmail.com", 
                    "last_name": "Elisabet P\u00e9rez, MD"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Marbella", 
                        "country": "Spain", 
                        "state": "M\u00e1laga", 
                        "zip": "29603"
                    }, 
                    "name": "Hospital Costa del SOl"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Elisabet P\u00e9rez, MD", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "08035"
                    }, 
                    "name": "Hospital Vall d'Hebron"
                }, 
                "status": "Active, not recruiting"
            }, 
            {
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "08003"
                    }, 
                    "name": "Hospital del Mar"
                }, 
                "status": "Active, not recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "email": "mgonzalezcao@oncorosell.com", 
                    "last_name": "Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Cao, MD"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Barcelona", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "08028"
                    }, 
                    "name": "Hospital Universitario Quir\u00f3n Dexeus"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Cao, MD", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "email": "algarcia@humv.es", 
                    "last_name": "Almudena Garc\u00eda, MD"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Santander", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "39008"
                    }, 
                    "name": "Hospital Marques de Valdecilla"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Almudena Garc\u00eda, MD", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Toledo", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "45004"
                    }, 
                    "name": "Hospital Virgen de la Salud"
                }, 
                "status": "Active, not recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "email": "datamanager5@fincivo.org", 
                    "last_name": "Marisa"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Valencia", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "46009"
                    }, 
                    "name": "Fundaci\u00f3n Instituto Valenciano de Oncolog\u00eda"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Virtudes Soriano, MD", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }, 
            {
                "contact": {
                    "email": "cvelazquez.miguelservet@gmail.com", 
                    "last_name": "Conchi Velazquez"
                }, 
                "facility": {
                    "address": {
                        "city": "Zaragoza", 
                        "country": "Spain", 
                        "zip": "50009"
                    }, 
                    "name": "Hospital Miguel Servet"
                }, 
                "investigator": {
                    "last_name": "Teresa Pu\u00e9rtolas, MD", 
                    "role": "Principal Investigator"
                }, 
                "status": "Recruiting"
            }
        ], 
        "location_countries": {
            "country": "Spain"
        }, 
        "number_of_groups": "1", 
        "official_title": "Translational Study for BRAFV600 Serum and Plasma Determination in Patients With BRAFV600 Metastatic Melanoma", 
        "other_outcome": [
            {
                "measure": "BRAF V600 blood levels and illness evolution", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "two years"
            }, 
            {
                "measure": "NRAS and p61BRAFFV600 serum levels and clinic evolution", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "two years"
            }, 
            {
                "measure": "BRAFV600 blood levels vs progression-free survival", 
                "safety_issue": "No", 
                "time_frame": "two years"
            }
        ], 
        "overall_contact": {
            "email": "ana.marquez@mfar.net", 
            "last_name": "Ana Marquez, Graduate", 
            "phone": "+34 934 34 44 12", 
            "phone_ext": "114"
        }, 
        "overall_official": {
            "affiliation": "Hospital Universitario Quir\u00f3n Dexeus", 
            "last_name": "Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Cao, MD", 
            "role": "Study Director"
        }, 
        "overall_status": "Recruiting", 
        "oversight_info": {
            "authority": "Spain: Comit\u00e9 \u00c9tico de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica", 
            "has_dmc": "Yes"
        }, 
        "phase": "N/A", 
        "primary_completion_date": {
            "#text": "April 2016", 
            "@type": "Anticipated"
        }, 
        "primary_outcome": {
            "measure": "Rate of patient in which BRAF V600 in blood samples is present/absent", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "two years"
        }, 
        "required_header": {
            "download_date": "ClinicalTrials.gov processed this data on June 04, 2014", 
            "link_text": "Link to the current ClinicalTrials.gov record.", 
            "url": "http://clinicaltrials.gov/show/NCT01960634"
        }, 
        "responsible_party": {
            "responsible_party_type": "Sponsor"
        }, 
        "secondary_outcome": {
            "measure": "Rate of patients with BRAFV600 present in tumor sample vs blood sample", 
            "safety_issue": "No", 
            "time_frame": "two years"
        }, 
        "source": "Grupo Espa\u00f1ol Multidisciplinar de Melanoma", 
        "sponsors": {
            "lead_sponsor": {
                "agency": "Grupo Espa\u00f1ol Multidisciplinar de Melanoma", 
                "agency_class": "Other"
            }
        }, 
        "start_date": "April 2013", 
        "study_design": "Time Perspective: Prospective", 
        "study_type": "Observational", 
        "verification_date": "April 2014"
    }
}